{"id": 1, "text": "ростислав мстисла сын мстислав внук владимир моном мать —  христина шведский дочь шведский король инга старшегоростислав хороший блюститель народный вечевой право", "meta": {}, "annotation_approver": null, "comment_count": 0, "labels": [[0, 17, "PERSON"], [18, 21, "REL"], [22, 30, "PERSON"], [31, 35, "REL"], [36, 50, "PERSON"], [51, 55, "REL"], [68, 81, "TITLE"], [82, 97, "TITLE"], [129, 139, "TITLE"], [111, 120, "PERSON"], [59, 67, "PERSON"]]}
{"id": 2, "text": "роман ростисла 1151 год помогать изяслав мстисла отстаивать киев юрий долгорукий содействовать поражение последний река рута защищать чернигов следующий год помогать изяслав против святослав ольгович", "meta": {}, "annotation_approver": null, "comment_count": 0, "labels": [[0, 5, "PERSON"], [6, 14, "PERSON"], [33, 40, "PERSON"], [41, 48, "PERSON"], [49, 59, "ACTION"], [60, 64, "LOC"], [65, 80, "PERSON"], [81, 94, "ACTION"], [125, 133, "ACTION"], [166, 173, "PERSON"], [181, 199, "PERSON"]]}
{"id": 3, "text": "яков михайло свердлов партийный псевдоним андрей андрей уральский товарищ андрей макс махровый михаил пермяк михаил смирнов др прима", "meta": {}, "annotation_approver": null, "comment_count": 0, "labels": [[0, 4, "PERSON"], [5, 12, "PERSON"], [13, 21, "PERSON"], [42, 48, "PERSON"], [49, 55, "PERSON"], [56, 73, "TITLE"], [74, 80, "PERSON"], [81, 85, "PERSON"], [86, 94, "PERSON"], [95, 101, "PERSON"], [109, 115, "PERSON"], [116, 123, "PERSON"], [102, 108, "REL"]]}
{"id": 4, "text": "иван vi  —  российский император брауншвейгский ветвь династия роман царствовать октябрь 1740 ноябрь 1741 год правнук иван v", "meta": {}, "annotation_approver": null, "comment_count": 0, "labels": [[0, 7, "PERSON"], [12, 32, "TITLE"], [33, 47, "REL"], [63, 68, "PERSON"], [69, 80, "ACTION"], [110, 117, "REL"], [118, 124, "PERSON"]]}
{"id": 5, "text": "борис фёдор годунов государев родословец составлять около 1555 год дмитрий зерно  « сын иван констянтина шея бездетный дмитрей иван дмитрей ребёнок фёдор сабур данило подольский бездетный иван годун »", "meta": {}, "annotation_approver": null, "comment_count": 0, "labels": [[0, 5, "PERSON"], [6, 19, "PERSON"], [41, 51, "ACTION"], [20, 40, "TITLE"], [67, 74, "PERSON"], [84, 87, "REL"], [88, 92, "PERSON"], [93, 104, "PERSON"], [119, 126, "PERSON"], [127, 131, "PERSON"], [132, 139, "PERSON"], [140, 147, "REL"], [148, 153, "PERSON"], [154, 159, "PERSON"], [160, 166, "PERSON"], [167, 177, "TITLE"], [188, 198, "PERSON"]]}
{"id": 6, "text": "василий i дмитрий  —  великий князь московский владимирский 1389 год старший сын дмитрий иван донский великий княгиня евдокия дочь великий князь нижегородский суздальский дмитрий константин женатый софья —  единственный дочь великий князь литовский витовтарождаться день празднование память святой василий кесарийский получать имя честь дальнейший изображать свой печать", "meta": {}, "annotation_approver": null, "comment_count": 0, "labels": [[0, 9, "PERSON"], [10, 17, "PERSON"], [22, 59, "TITLE"], [69, 80, "REL"], [81, 88, "PERSON"], [89, 101, "PERSON"], [102, 109, "TITLE"], [110, 117, "TITLE"], [118, 125, "PERSON"], [126, 130, "REL"], [131, 144, "TITLE"], [145, 158, "LOC"], [159, 170, "LOC"], [171, 178, "PERSON"], [179, 189, "PERSON"], [198, 203, "PERSON"], [220, 224, "PERSON"], [225, 238, "TITLE"], [239, 248, "LOC"], [291, 305, "PERSON"], [306, 317, "LOC"]]}
{"id": 7, "text": "андрей александр андрей городецкий род рюрик три сын александр невский завещание отец получать удел выделять состав суздальский городецкий княжество который оставаться владение самый смерть", "meta": {}, "annotation_approver": null, "comment_count": 0, "labels": [[0, 6, "PERSON"], [7, 16, "PERSON"], [17, 23, "PERSON"], [24, 34, "LOC"], [39, 44, "PERSON"], [49, 52, "REL"], [53, 62, "PERSON"], [63, 70, "LOC"], [81, 85, "REL"], [86, 94, "ACTION"], [116, 127, "LOC"], [128, 138, "LOC"], [139, 148, "LOC"]]}
{"id": 8, "text": "святополк 1069 год отец посадить святополк полоцк место умерший мстислав 1071 год всеслав брячисла прежний князь полоцкий вернуть волость", "meta": {}, "annotation_approver": null, "comment_count": 0, "labels": [[0, 9, "PERSON"], [19, 23, "REL"], [24, 32, "ACTION"], [33, 42, "PERSON"], [43, 49, "LOC"], [64, 72, "PERSON"], [82, 89, "PERSON"], [90, 98, "PERSON"], [107, 112, "TITLE"], [113, 121, "LOC"]]}
{"id": 9, "text": "рюрик ростиславичпосле смерть отец 1167 год рюрик оставаться княжить овруч вытребовать владение новый киевский князь свой двоюродный брат мстислав изясла конфликт киевский волость воспользоваться андрей боголюбский 1169 год взять киев свой брат глеб юрий", "meta": {}, "annotation_approver": null, "comment_count": 0, "labels": [[0, 5, "PERSON"], [6, 15, "PERSON"], [30, 34, "REL"], [44, 49, "PERSON"], [61, 68, "ACTION"], [69, 74, "PERSON"], [102, 110, "LOC"], [111, 116, "TITLE"], [122, 137, "REL"], [138, 146, "PERSON"], [163, 171, "LOC"], [196, 202, "PERSON"], [203, 214, "TITLE"], [230, 234, "LOC"], [240, 244, "REL"], [245, 249, "PERSON"], [250, 254, "PERSON"]]}
{"id": 10, "text": "ярослав рождаться 8 февраль 1191г переяславль залесский 27 апрель 1194г", "meta": {}, "annotation_approver": null, "comment_count": 0, "labels": [[0, 7, "PERSON"], [34, 45, "PERSON"], [46, 55, "LOC"], [8, 17, "ACTION"]]}
{"id": 11, "text": "ростислав мстисла —  занимать смоленский престол смерть мстислав давыд 1230 год 1232 год изгонять святослав мстисла приходить полоцкий войско", "meta": {}, "annotation_approver": null, "comment_count": 0, "labels": [[0, 9, "PERSON"], [10, 17, "PERSON"], [30, 40, "LOC"], [56, 64, "PERSON"], [65, 70, "PERSON"], [89, 97, "ACTION"], [98, 107, "PERSON"], [108, 115, "PERSON"], [126, 134, "LOC"]]}
{"id": 12, "text": "состояниеотпатрулированаиосиф виссарион сталин  —  российский революционер советский политический государственный военный партийный деятель 21 январь 1924 5 март 1953 —  руководитель ссср маршал советский союз генералиссимус советский союз", "meta": {}, "annotation_approver": null, "comment_count": 0, "labels": [[24, 29, "PERSON"], [30, 39, "PERSON"], [40, 46, "PERSON"], [51, 74, "TITLE"], [75, 139, "TITLE"], [170, 187, "TITLE"], [188, 194, "TITLE"], [195, 209, "LOC"], [210, 224, "TITLE"], [225, 239, "LOC"]]}
{"id": 13, "text": "ярополк владимир  —  сын владимир моном князь переяславский великий князь киевский 1132 распадаться единый древнерусский государствоярополк рождаться вероятный чернигов княжить отец владимир моном", "meta": {}, "annotation_approver": null, "comment_count": 0, "labels": [[0, 7, "PERSON"], [8, 16, "PERSON"], [21, 24, "REL"], [25, 33, "PERSON"], [40, 45, "TITLE"], [46, 59, "LOC"], [60, 73, "TITLE"], [74, 82, "LOC"], [107, 120, "LOC"], [132, 139, "PERSON"], [140, 149, "ACTION"], [177, 181, "LOC"], [182, 190, "PERSON"], [191, 196, "PERSON"], [160, 168, "PERSON"]]}
{"id": 14, "text": "юрий три сын великий князь владимирский всеволод юрий большой гнездо один брак мария шварновный канонизировать русский православный церковь лик благоверный князь", "meta": {}, "annotation_approver": null, "comment_count": 0, "labels": [[0, 4, "PERSON"], [9, 12, "REL"], [13, 26, "TITLE"], [27, 39, "LOC"], [40, 48, "PERSON"], [49, 53, "PERSON"], [79, 84, "PERSON"], [85, 95, "PERSON"], [96, 110, "ACTION"], [111, 139, "LOC"], [144, 161, "TITLE"]]}
{"id": 15, "text": "василий iii иван прямая имя гавриил постриг варлаа  —  великий князь владимирский московский 1505 — 1533 государь весь русь сын иван iii великий софия палеолог отец иван iv грозный период правление продолжаться процесс собирание русский земля централизовать русский государство входить псков смоленск рязань", "meta": {}, "annotation_approver": null, "comment_count": 0, "labels": [[0, 11, "PERSON"], [12, 16, "PERSON"], [28, 35, "PERSON"], [44, 50, "PERSON"], [55, 68, "TITLE"], [69, 81, "LOC"], [82, 92, "LOC"], [105, 113, "TITLE"], [119, 123, "LOC"], [124, 127, "REL"], [128, 136, "PERSON"], [145, 150, "PERSON"], [160, 164, "PERSON"], [165, 180, "PERSON"], [229, 242, "LOC"], [258, 277, "LOC"], [286, 291, "LOC"], [292, 300, "LOC"], [301, 307, "LOC"]]}
{"id": 16, "text": "фёдор ii борис сф", "meta": {}, "annotation_approver": null, "comment_count": 0, "labels": [[0, 8, "PERSON"], [9, 14, "PERSON"]]}
{"id": 17, "text": "иоанн  —  русский царь 1682 — 1696 год династия роман сын царь алексей михайло тихий царица мария илья милославский старший единокровный брат соправитель пётр i", "meta": {}, "annotation_approver": null, "comment_count": 0, "labels": [[0, 5, "PERSON"], [10, 22, "REL"], [48, 53, "PERSON"], [54, 57, "REL"], [58, 62, "TITLE"], [63, 70, "PERSON"], [71, 78, "PERSON"], [85, 91, "TITLE"], [92, 97, "PERSON"], [98, 102, "PERSON"], [103, 115, "PERSON"], [137, 141, "REL"], [154, 160, "PERSON"]]}
{"id": 18, "text": "состояниеотпатрулированапетра iii фёдор  —  император всероссийский 1762 один представитель гольштейн готторп романовский династия российский престол c 1745 год —  владетельный герцог гольштейн готторпский внук пётр i —  сын дочь анна карл фридрих гольштейн готторпский", "meta": {}, "annotation_approver": null, "comment_count": 0, "labels": [[24, 33, "PERSON"], [34, 39, "PERSON"], [44, 53, "TITLE"], [54, 67, "LOC"], [78, 91, "TITLE"], [92, 101, "LOC"], [102, 109, "LOC"], [110, 121, "REL"], [131, 141, "LOC"], [177, 183, "TITLE"], [184, 205, "PERSON"], [206, 210, "REL"], [211, 217, "PERSON"], [221, 224, "REL"], [225, 229, "REL"], [230, 234, "REL"], [235, 269, "PERSON"]]}
{"id": 19, "text": "князь дмитрий тимофей трубецкой шенкурский державецвместо дмитрий пожарский кузьма минин руководить освобождение поляков столица причём время изгнание поляк избрание михаил фёдор избирать правитель государство свой деятельность получать титул  « спаситель отечество »  претендент царский престол земский собор 1613 год", "meta": {}, "annotation_approver": null, "comment_count": 0, "labels": [[0, 5, "REL"], [6, 13, "PERSON"], [14, 21, "PERSON"], [22, 31, "PERSON"], [32, 42, "PERSON"], [43, 51, "TITLE"], [58, 65, "PERSON"], [66, 75, "PERSON"], [76, 88, "PERSON"], [151, 156, "LOC"], [157, 165, "ACTION"], [166, 172, "PERSON"], [173, 178, "PERSON"], [246, 265, "TITLE"], [296, 309, "LOC"], [188, 209, "TITLE"]]}
{"id": 20, "text": "василий иван шуйский низложение жить плена поляковпоследний представитель род рюрик российский престол", "meta": {}, "annotation_approver": null, "comment_count": 0, "labels": [[0, 7, "PERSON"], [8, 12, "PERSON"], [13, 20, "PERSON"], [43, 50, "LOC"], [78, 83, "PERSON"], [84, 102, "LOC"]]}
{"id": 21, "text": "василий ярослав младший сын ярослав всеволод великий князь киевский владимирскогораживаться город владимир", "meta": {}, "annotation_approver": null, "comment_count": 0, "labels": [[0, 7, "PERSON"], [8, 15, "PERSON"], [16, 27, "REL"], [28, 35, "PERSON"], [36, 44, "PERSON"], [45, 58, "REL"], [59, 67, "LOC"], [68, 81, "LOC"], [98, 106, "PERSON"]]}
{"id": 22, "text": "« большой российский энциклопедия » —  российский универсальный энциклопедия русский язык издание состоять 35 нумеровать  « россия »  содержимый 80 тысяча статья энциклопедия издаваться 2004 2017 год научный издательство  « большой российский энциклопедия »", "meta": {}, "annotation_approver": null, "comment_count": 0, "labels": []}
{"id": 23, "text": "это статья тверская великий владимирский князь московский князь около год занимать владимирский престол сантиметр михаил ярослав хоробритмихаил ярослав", "meta": {}, "annotation_approver": null, "comment_count": 0, "labels": [[41, 46, "TITLE"], [28, 40, "LOC"], [11, 19, "LOC"], [47, 57, "LOC"], [58, 63, "TITLE"], [83, 95, "LOC"], [114, 120, "PERSON"], [121, 128, "PERSON"], [137, 143, "PERSON"], [144, 151, "PERSON"]]}
{"id": 24, "text": "александр ярослав невский мстиславный торопецкий княжна дочь князь новгородский галицкий мстислав удатный мнение историк ю", "meta": {}, "annotation_approver": null, "comment_count": 0, "labels": [[0, 9, "PERSON"], [10, 17, "PERSON"], [18, 25, "PERSON"], [26, 37, "PERSON"], [38, 48, "TITLE"], [49, 55, "TITLE"], [56, 60, "REL"], [61, 66, "TITLE"], [67, 79, "LOC"], [80, 88, "LOC"], [89, 97, "PERSON"]]}
{"id": 25, "text": "юрий  —  московский князь 1303 — 1325 великий князь владимирский 1318 — 1322 князь новгородский 1322 — 1325старший сын московский князь даниил александр внук александр невский княжить переславль залесский 1303год —  москва", "meta": {}, "annotation_approver": null, "comment_count": 0, "labels": [[0, 4, "PERSON"], [9, 19, "LOC"], [20, 25, "TITLE"], [38, 51, "TITLE"], [52, 64, "PERSON"], [77, 82, "TITLE"], [83, 95, "LOC"], [107, 118, "REL"], [119, 129, "LOC"], [130, 135, "TITLE"], [136, 142, "PERSON"], [143, 152, "PERSON"], [153, 157, "REL"], [158, 167, "PERSON"], [168, 175, "LOC"], [176, 183, "ACTION"]]}
{"id": 26, "text": "иван иван молодая  —  удельный князь тверская сын наследник великий князь московский иван iii василий один жена мария борис дочь великий князь тверская борис александр сестра править тверь михаил борис племянник михаил борис который не сын претендовать наследование великий княжество тверскогораживаться 15 февраль 1458 год", "meta": {}, "annotation_approver": null, "comment_count": 0, "labels": [[0, 4, "PERSON"], [5, 9, "PERSON"], [31, 36, "TITLE"], [37, 45, "LOC"], [46, 49, "REL"], [50, 59, "REL"], [60, 73, "TITLE"], [74, 84, "LOC"], [85, 93, "PERSON"], [94, 101, "PERSON"], [107, 111, "REL"], [112, 117, "REL"], [118, 123, "PERSON"], [124, 128, "REL"], [129, 142, "TITLE"], [143, 151, "LOC"], [152, 157, "PERSON"], [158, 167, "PERSON"], [168, 174, "REL"], [183, 188, "LOC"], [189, 195, "PERSON"], [196, 201, "PERSON"], [202, 211, "REL"], [212, 218, "PERSON"], [219, 224, "PERSON"], [236, 239, "REL"], [274, 283, "LOC"], [284, 293, "LOC"]]}
{"id": 27, "text": "олег  —  князь новгородский 879 год великий князь киевский 882 годаполучать власть новгородский земля смерть рюрик регент малолетний сын игорь олег захватить киев перенести туда столица объединять самый главный центр восточный славянин", "meta": {}, "annotation_approver": null, "comment_count": 0, "labels": [[0, 4, "PERSON"], [9, 14, "TITLE"], [15, 27, "LOC"], [36, 49, "TITLE"], [50, 58, "LOC"], [83, 95, "LOC"], [109, 114, "PERSON"], [133, 136, "REL"], [137, 142, "PERSON"], [143, 147, "PERSON"], [158, 162, "LOC"], [148, 157, "ACTION"], [217, 235, "LOC"]]}
{"id": 28, "text": "александр фёдор керенский 1917 год свергать временный правительство безуспешный попытка вернуть власть слагать весь полномочие июнь 1918 год  —  эмиграциис отцовский сторона предок александр керенский происходить среда провинциальный духовенство", "meta": {}, "annotation_approver": null, "comment_count": 0, "labels": [[0, 9, "PERSON"], [10, 15, "PERSON"], [16, 25, "PERSON"], [181, 190, "PERSON"], [191, 200, "PERSON"]]}
{"id": 29, "text": "всеволод ольгович всеволод старший сын князь олег святосла 1111 год вместе князь принимать участие поход половцев", "meta": {}, "annotation_approver": null, "comment_count": 0, "labels": [[0, 8, "PERSON"], [9, 17, "PERSON"], [18, 26, "PERSON"], [27, 38, "REL"], [39, 44, "TITLE"], [45, 49, "REL"], [50, 58, "PERSON"], [75, 80, "TITLE"]]}
{"id": 30, "text": "даниил роман ефросинья анныпосле гибель отец 1205 год становиться галицкий князь вскоре лишаться престол 1215 год княжить волынить 1231 год завершать объединение волынский земля", "meta": {}, "annotation_approver": null, "comment_count": 0, "labels": [[0, 6, "PERSON"], [7, 12, "PERSON"], [13, 22, "PERSON"], [40, 44, "REL"], [75, 80, "TITLE"], [66, 74, "PERSON"], [114, 121, "ACTION"], [140, 149, "ACTION"]]}
{"id": 31, "text": "владимир всеволод моном государственный деятель военачальник писатель мыслитель сохраняться печать владимир моном использовать также титул архонт весь земля русский манер византийский титулавладимир моном сын князь всеволод ярослав", "meta": {}, "annotation_approver": null, "comment_count": 0, "labels": [[0, 8, "PERSON"], [9, 17, "PERSON"], [18, 23, "PERSON"], [24, 47, "TITLE"], [48, 60, "TITLE"], [61, 69, "TITLE"], [70, 79, "TITLE"], [171, 183, "LOC"], [190, 198, "PERSON"], [205, 208, "REL"], [209, 214, "TITLE"], [215, 223, "PERSON"], [224, 231, "PERSON"]]}
{"id": 32, "text": "юрий дмитрий юрий очень популярный удачливый полководец опытный дипломат также покровитель искусство литература женатый анастасий дочь великий князь смоленский юрий святосла", "meta": {}, "annotation_approver": null, "comment_count": 0, "labels": [[0, 4, "PERSON"], [5, 12, "PERSON"], [13, 17, "PERSON"], [45, 55, "TITLE"], [64, 72, "TITLE"], [79, 90, "TITLE"], [130, 134, "REL"], [120, 129, "PERSON"], [135, 148, "TITLE"], [149, 159, "LOC"], [160, 164, "PERSON"], [165, 173, "PERSON"]]}
{"id": 33, "text": "левый борис каменеть 1922 год —  заместитель председатель снк сто смерть ленин —  председатель сто январь 1926 год член цк 1917 — 1927 год член политбюро цк 1919 — 1926 год затем кандидат член политбюро член цик председатель вцик ссср", "meta": {}, "annotation_approver": null, "comment_count": 0, "labels": [[6, 11, "PERSON"], [33, 44, "TITLE"], [45, 57, "TITLE"], [73, 78, "PERSON"], [82, 94, "TITLE"], [115, 122, "TITLE"], [139, 156, "TITLE"], [179, 202, "TITLE"], [203, 211, "TITLE"], [212, 234, "TITLE"]]}
{"id": 34, "text": "глеб юрий  —  князь переяславский киевский сын юрий долгорукий брак дочь половецкий хан аеп брат андрей боголюбскоговпервые упоминаться летопись 1146 47 год год 24 февраль колтёска умирать брат курский князь иван", "meta": {}, "annotation_approver": null, "comment_count": 0, "labels": [[0, 4, "PERSON"], [5, 9, "PERSON"], [14, 19, "TITLE"], [20, 33, "PERSON"], [34, 42, "LOC"], [43, 46, "REL"], [47, 51, "PERSON"], [52, 62, "PERSON"], [68, 72, "REL"], [73, 83, "LOC"], [84, 87, "TITLE"], [92, 96, "REL"], [97, 103, "PERSON"], [104, 116, "PERSON"], [189, 193, "REL"], [194, 207, "TITLE"], [208, 212, "PERSON"]]}
{"id": 35, "text": "великий княжество литовский —  восточноевропейский государство существовать середина xiii век 1795 год территория современный белоруссия обширный земля русь попадать власть великий княжество литовский составлять львиный доля территория именоваться литовский русьюс 1385 год находиться личный уния королевство польский 1569 год —  сеймовый люблинский уния состав федеративный речь посполивать", "meta": {}, "annotation_approver": null, "comment_count": 0, "labels": [[8, 27, "LOC"], [31, 50, "LOC"], [51, 62, "LOC"], [126, 136, "LOC"], [152, 156, "LOC"], [181, 200, "LOC"], [248, 257, "LOC"], [258, 263, "LOC"], [297, 308, "LOC"], [309, 317, "LOC"], [375, 391, "LOC"]]}
{"id": 36, "text": "великий княжество владимирский 1157год  —  суздальский княжество —  русский княжество xii — xivвек становиться ядро современный российский государствавый узкий смысл —  территория который лично владеть великий князь владимирский широкий смысл —  территория весь княжество выделяться владимирский зависимый владимирский князь середина xiii век сюзеренитет великий князь владимирский признавать также новгородский небольшой перерыв псковский республика", "meta": {}, "annotation_approver": null, "comment_count": 0, "labels": [[8, 30, "LOC"], [43, 64, "LOC"], [68, 89, "LOC"], [128, 153, "LOC"], [202, 215, "TITLE"], [216, 228, "LOC"], [283, 295, "PERSON"], [306, 324, "TITLE"], [262, 271, "LOC"], [355, 368, "TITLE"], [334, 342, "LOC"], [369, 381, "PERSON"], [399, 411, "LOC"], [430, 450, "LOC"]]}
{"id": 37, "text": "святослав всеволод февраль собор владимирский святыхв январь 1200 год назначать княжение новгород затем сменить старший брат константин 1205 год снова вернуться новгород 9 февраль 1208 год однако следующий зима святослав захватить приглашать княжение мстислав удатный новгородец освобождать поход владимирский войско глава старший всеволод торжок", "meta": {}, "annotation_approver": null, "comment_count": 0, "labels": [[0, 9, "PERSON"], [10, 18, "PERSON"], [33, 45, "LOC"], [89, 97, "LOC"], [112, 124, "REL"], [104, 111, "ACTION"], [125, 135, "PERSON"], [161, 169, "LOC"], [211, 220, "PERSON"], [251, 259, "PERSON"], [268, 278, "LOC"], [297, 309, "LOC"], [331, 339, "PERSON"]]}
{"id": 38, "text": "ирина фёдор урождать годунов иночество александр  —  сестра борис годунов супруг царь фёдор і иоанн номинальный правительница русский престол смерть фёдор і иоанн избрание царь борис годунов 16 январь 21 февраль 1598 годао дата место рождение сведение взять царский палата возраст семь год воспитываться брак", "meta": {}, "annotation_approver": null, "comment_count": 0, "labels": [[0, 5, "PERSON"], [6, 11, "PERSON"], [21, 28, "PERSON"], [39, 48, "PERSON"], [53, 59, "REL"], [60, 65, "PERSON"], [66, 73, "PERSON"], [74, 80, "REL"], [81, 85, "TITLE"], [86, 93, "PERSON"], [94, 99, "PERSON"], [126, 133, "LOC"], [100, 125, "TITLE"], [149, 156, "PERSON"], [157, 162, "PERSON"], [177, 182, "PERSON"], [172, 176, "TITLE"], [183, 190, "PERSON"]]}
{"id": 39, "text": "фёдор i иван известный также имя феодора блаженный рождаться фёдор иван грозный повелеть построить церковь феодоровский монастырь город переславль залесский храм честь феодора стратилат становиться главный собор монастырь сохраняться настоящий время", "meta": {}, "annotation_approver": null, "comment_count": 0, "labels": [[0, 7, "PERSON"], [8, 12, "PERSON"], [33, 40, "PERSON"], [61, 66, "PERSON"], [41, 50, "TITLE"], [67, 79, "PERSON"], [80, 88, "TITLE"], [89, 106, "ACTION"], [107, 129, "LOC"], [136, 146, "LOC"], [147, 161, "LOC"], [168, 175, "PERSON"], [212, 221, "LOC"], [198, 211, "LOC"]]}
{"id": 40, "text": "георгий евгений львов старший брат алексей 1896 год возглавлять московский училище живопись брат владимир руководить 1901 год московский главный архив мид", "meta": {}, "annotation_approver": null, "comment_count": 0, "labels": [[0, 7, "PERSON"], [8, 15, "PERSON"], [16, 21, "LOC"], [22, 34, "REL"], [35, 42, "PERSON"], [64, 82, "LOC"], [52, 63, "ACTION"], [92, 96, "REL"], [97, 105, "PERSON"], [126, 136, "LOC"]]}
{"id": 41, "text": "новгородский республика  —  севернорусский средневековый государство существовать 1136 год 1478 год период большой расцвет кроме новгородский земля узкий смысл включать также территория балтийский мор запад уральский гора восток белый мор север верховье волга западный двина юг находиться 1245 год сюзеренитет великий князь владимирский титул который xiv век становиться наследовать исключительно московский князь новгородский республика 1478 год завоёвывать иван iii полностью входить состав централизовать русский государство", "meta": {}, "annotation_approver": null, "comment_count": 0, "labels": [[0, 12, "LOC"], [28, 42, "LOC"], [43, 56, "LOC"], [129, 147, "LOC"], [186, 200, "LOC"], [201, 221, "LOC"], [222, 228, "LOC"], [229, 238, "LOC"], [239, 244, "LOC"], [245, 259, "LOC"], [260, 274, "LOC"], [310, 323, "TITLE"], [324, 336, "PERSON"], [397, 413, "TITLE"], [414, 426, "LOC"], [459, 467, "PERSON"], [508, 527, "LOC"]]}
{"id": 42, "text": "великий княжество московский —  средневековый русский княжество существовать 1263 1478 год первоначально удел великий княжество владимирский соперничать удельный княжество великокняжеский ярлык выдавать ордынский хан возвышение москва укрепление авторитет русь способствовать перенос кафедра киевский митрополит пётр владимир москва 1325 год", "meta": {}, "annotation_approver": null, "comment_count": 0, "labels": [[0, 28, "LOC"], [32, 63, "LOC"], [110, 140, "LOC"], [153, 171, "LOC"], [203, 216, "TITLE"], [228, 234, "LOC"], [256, 260, "LOC"], [292, 311, "TITLE"], [312, 316, "PERSON"], [317, 325, "PERSON"], [326, 332, "LOC"]]}
{"id": 43, "text": "состояниеотпатрулированаелизавета пётр младший дочь пётр i екатерина i рожать год вступление брак руководить страна время главный европейский конфликт свой время война австрийский наследство семилетний война время правление обследовать заселять земля сибирь", "meta": {}, "annotation_approver": null, "comment_count": 0, "labels": [[24, 33, "PERSON"], [34, 38, "PERSON"], [39, 51, "REL"], [52, 58, "PERSON"], [59, 70, "PERSON"], [130, 141, "LOC"], [168, 179, "LOC"], [191, 207, "ACTION"], [251, 257, "LOC"]]}
{"id": 44, "text": "александр михайло убивать орда вместе сын федоромть 1318 год великий князь тверская михаил ярослав отправляться орда разделять свой вотчина александр старший брат дмитрий грозный око", "meta": {}, "annotation_approver": null, "comment_count": 0, "labels": [[0, 9, "PERSON"], [10, 17, "PERSON"], [38, 41, "REL"], [42, 51, "PERSON"], [61, 74, "TITLE"], [75, 83, "LOC"], [84, 90, "PERSON"], [91, 98, "PERSON"], [132, 139, "LOC"], [140, 149, "PERSON"], [150, 162, "REL"], [163, 170, "PERSON"], [171, 178, "TITLE"]]}
{"id": 45, "text": "патриарх филарет разрядный книга свидетельствовать февраль 1585 год будущий патриарх участник приём дворец литовский посол левый сапегий следующий год иметь чин боярин исполнять обязанность нижегородский наместник 1593 — 1594 год фёдор никита упоминаться псковский наместник", "meta": {}, "annotation_approver": null, "comment_count": 0, "labels": [[9, 16, "PERSON"], [0, 8, "TITLE"], [76, 84, "TITLE"], [107, 116, "LOC"], [161, 167, "TITLE"], [190, 203, "LOC"], [230, 235, "PERSON"], [236, 242, "PERSON"], [255, 264, "REL"]]}
{"id": 46, "text": "фёдор iii алексей фёдор алексей три сын царь алексей михайло царица мария милославский крестить имя святой феодора стратилат март 1669 год умирать мать", "meta": {}, "annotation_approver": null, "comment_count": 0, "labels": [[0, 9, "PERSON"], [10, 17, "PERSON"], [18, 23, "PERSON"], [24, 31, "PERSON"], [32, 39, "REL"], [40, 44, "TITLE"], [45, 52, "PERSON"], [53, 60, "PERSON"], [61, 67, "TITLE"], [68, 73, "PERSON"], [74, 86, "TITLE"], [107, 114, "PERSON"]]}
{"id": 47, "text": "константин всеволод 1205 год находиться отец присутствовать представитель последний освящение церковь владимир участвовать 1198 год поход дон половцев конец 1190 х год недолго княжить переяславль южный", "meta": {}, "annotation_approver": null, "comment_count": 0, "labels": [[0, 10, "PERSON"], [11, 19, "PERSON"], [40, 44, "REL"], [102, 110, "PERSON"], [142, 150, "PERSON"], [176, 183, "ACTION"], [184, 195, "LOC"], [196, 201, "LOC"]]}
{"id": 48, "text": "святослав ярослав крещение николай год : « родися три сын ярослава наречить имя святослав »  два 1054 год ярослав поделить русь сын", "meta": {}, "annotation_approver": null, "comment_count": 0, "labels": [[0, 9, "PERSON"], [10, 17, "PERSON"], [18, 26, "ACTION"], [27, 34, "PERSON"], [50, 57, "REL"], [58, 66, "PERSON"], [80, 89, "PERSON"], [106, 113, "PERSON"], [123, 127, "LOC"], [128, 131, "REL"]]}
{"id": 49, "text": "семён иван весь князь владимирский русь не желать наследник калит —  симеон иван —  предлагать хан выдавать ярлык великий княжение владимирский константин василий суздальский старший лествичный правупока симеон находиться орда москва вспыхивать один крупный рознь боярин вызывать смерть московский тысяцкий протасий фёдор который тысяцкий даниил александр юрий иван даниил", "meta": {}, "annotation_approver": null, "comment_count": 0, "labels": [[0, 5, "PERSON"], [6, 10, "PERSON"], [16, 34, "TITLE"], [35, 39, "LOC"], [69, 80, "PERSON"], [95, 98, "TITLE"], [131, 143, "TITLE"], [114, 121, "TITLE"], [144, 154, "PERSON"], [155, 162, "PERSON"], [163, 174, "LOC"], [227, 233, "LOC"], [264, 270, "TITLE"], [287, 297, "LOC"], [316, 321, "PERSON"], [339, 345, "PERSON"], [346, 355, "PERSON"], [356, 360, "PERSON"], [361, 365, "PERSON"], [366, 372, "PERSON"]]}
{"id": 50, "text": "анна иоанн 1710 год выдавать замуж герцог курляндский фридрих вильгельм овдоветь 25 месяц свадьба анна отправлять пётр i курляндия смерть пётр ii приглашать 1730 год российский престол верховный тайный совет монарх полномочие ограниченный польза аристократ — « верховникнуть »  поддержка дворянин восстанавливать абсолютизм распускать верховный тайный совет", "meta": {}, "annotation_approver": null, "comment_count": 0, "labels": [[0, 4, "PERSON"], [5, 10, "PERSON"], [35, 41, "TITLE"], [54, 61, "PERSON"], [42, 53, "TITLE"], [98, 102, "PERSON"], [114, 120, "PERSON"], [138, 145, "PERSON"], [166, 176, "LOC"], [288, 296, "TITLE"], [246, 256, "TITLE"], [345, 357, "TITLE"], [324, 334, "ACTION"], [313, 323, "PERSON"]]}
{"id": 51, "text": "михаил фёдор 1613годарод роман принадлежать число древний семья московский боярство один известный летопись представитель род несколько род —  андрей иван иметь прозвище кобыла 1347 год находиться служба великий владимирский московский князь симеон иван гордый", "meta": {}, "annotation_approver": null, "comment_count": 0, "labels": [[0, 6, "PERSON"], [7, 12, "PERSON"], [25, 30, "PERSON"], [64, 74, "LOC"], [75, 83, "TITLE"], [108, 121, "TITLE"], [143, 149, "PERSON"], [150, 154, "PERSON"], [170, 176, "TITLE"], [212, 224, "LOC"], [225, 241, "TITLE"], [249, 253, "PERSON"], [254, 260, "TITLE"]]}
{"id": 52, "text": "состояниеотпатрулированадмитрий юрий шемяк  —  великий князь московский также князь углицкий князь галицкий сын великий князь московский юрий дмитрий княгиня анастасий юрий дочь последний великий князь смоленский юрий святосла главный участник междоусобный война два четверть xv век 32 95 194 195 212 летопись дмитрий юрий упоминаться 1433 год 106 точный дата рождение неизвестный 106 литература встречаться указание разный год", "meta": {}, "annotation_approver": null, "comment_count": 0, "labels": [[24, 31, "PERSON"], [32, 36, "PERSON"], [37, 42, "TITLE"], [47, 60, "TITLE"], [61, 71, "LOC"], [78, 92, "TITLE"], [93, 107, "TITLE"], [108, 111, "REL"], [112, 136, "TITLE"], [137, 141, "PERSON"], [142, 149, "PERSON"], [150, 157, "TITLE"], [158, 167, "PERSON"], [168, 172, "PERSON"], [173, 177, "REL"], [188, 201, "TITLE"], [202, 212, "LOC"], [213, 217, "PERSON"], [218, 226, "PERSON"], [310, 317, "PERSON"], [318, 322, "PERSON"]]}
{"id": 53, "text": "дмитрий иван сын князь иван ii красный два жена княгиня александр ивановныть правление дмитрий московский княжество становиться главный центр объединение русский земля владимирский великий княжество становиться наследственный собственность московский князь хотя это из-под влияние выходить тверская смоленский княжество", "meta": {}, "annotation_approver": null, "comment_count": 0, "labels": [[0, 7, "PERSON"], [8, 12, "PERSON"], [13, 16, "REL"], [17, 22, "TITLE"], [23, 30, "PERSON"], [48, 55, "TITLE"], [43, 47, "REL"], [56, 65, "PERSON"], [87, 94, "PERSON"], [95, 105, "LOC"], [106, 115, "LOC"], [154, 167, "LOC"], [168, 180, "LOC"], [181, 198, "LOC"], [240, 256, "TITLE"], [290, 298, "LOC"], [299, 319, "LOC"]]}
{"id": 54, "text": "ростислав рюрик происходить время пребывание  « лучина »  путь новгород смоленск сообщаться ипатьевский летопись сюжет 1173 год 1172 год  « дасть отець лучина город родися »", "meta": {}, "annotation_approver": null, "comment_count": 0, "labels": [[0, 9, "PERSON"], [10, 15, "PERSON"], [63, 71, "LOC"], [72, 80, "LOC"], [146, 151, "REL"]]}
